%        File: abgabe.tex
%     Created: Do Apr 19 05:00  2018 C
% Last Change: Do Apr 19 05:00  2018 C
%
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[
  separate-uncertainty = true,
  table-figures-uncertainty=1,
  locale=DE
]{siunitx}
\usepackage{graphicx}
\begin{document}
\title{L\"oesung der Aufgaben des ersten \"Ubungsblattes zur Vorlesung Computational Physics}
\author{Egor, Saskia, Simon}
\maketitle
\section{Random-Walk ohne Selbst\"uberschneidung}

Durch eine Simulation konnten die in nachfolgender Tabelle aufgef\"urten quadradatische mittlere Clustergr\"o\ss en $R^2_N$ f\"ur verschiedene $N$ ermittelt werden. Sie sind auch in Abb. \ref{fig:1} dargestellt.\\
Mit einer Ausgleichsrechung zeigt sich, das $R_N$ etwa der Funktion $N^a$ mit $a = \num{0.806(2)}$ folgt.

\begin{table}[h]
\centering
\caption{Mittlere Clustergr\"o\ss en f\"ur verschiedene $N$.}
\begin{tabular}[]{r|S}
  \hline
  N  & {$R_N$} \\
  \hline
  10 &  5.8(2)  \\
  15 &  8.2(3)  \\
  20 & 10.5(4)  \\
  25 & 12.8(5)  \\
  30 & 15.0(6)  \\
  35 & 17.2(7)  \\
  40 & 19.3(8)  \\
  45 & 21.5(9)  \\
  50 & 25.0(10) \\ 
  55 & 26.0(10) \\ 
  60 & 28.0(10) \\ 
  \hline
\end{tabular}
\end{table}
\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{1b1.pdf}
  \caption{$R_N$ gegen $N$ aufgetragen.}
  \label{fig:1}
\end{figure}

\section{Monte-Carlo-Integration}
\subsection{Die Einheitskugel}
Um das Volumen einer Einheitskugeln durch eine Monte-Carlo Integration zu bestimmen, werden trios von Zufallszahlen zwischen 0 und 1 gezogen, und f\"ur jedes trio wird die euklidische Norm berechnet.
Nun sei $A$ die Anzahl an Trios, bei denen die Norm kleiner oder gleich 1 ist, und $N$ die Anzhal erzeugter Trios.
Damit ergibt sich das Volumen der Einheitskugle $V$ = 8$\frac{A}{N}=\num{4.1888(1)}$.
Dieser Wert weicht um \num{4e-6}\% vom wahren Wert nach oben ab.

\subsection{Die normalste aller Verteilungen}
In diesem zweiten Teil der zweiten Aufgabe des ersten \"Ubungsblattes zur Vorlesung Computational Physics soll die Normaleste aller Verteilungen die sogenannte Normalverteilung mit der Hilfe einer Monte-Carlo Integration integriert werden.\\
Daf\"ur wird die zu integrierende Funktion an \num{1e9} zuf\"allig gezogenen $X$ stellen ausgewerten und die Ergebnisse aufsummiert.
Wird die Summe durch die Anzahl gezogener $X$ Stellen geteilt ergibt sich das integral der Funktion in dem Intervall, in dem die $X$ gezogen wurden.
Speziell soll das Integral
\begin{equation}
  \int^T_{-\infty} \frac{1}{\sqrt{\pi}}\exp^{-x^2}dx
\end{equation}
mit T $\in$ $\{-1,1.1631,\infty\}$ gel\"ost werden.
Zur Kontrolle der L\"osung wird das Integral zus\"atzlich noch mit der Homer Simpsonregel gel\"ost.
Diese ist gegebe durcha:
\begin{equation}
  \frac{b-a}{6}\left(f(a)+4f\left(\frac{a+b}{2}\right)+f(b)\right)
\end{equation}
Mit um unendliche Integrationsgrenzen zuvermeiden werden Teilintegrale in den Intervallen [0,1],[0,1.1631] und [1,$\infty$] berechnet.
F\"ur das letzt genannte wird die Supstitution $x$ = $\frac{1}{u}$ durchgef\"uhrt, um endliche Integrationsgrenzen zu erhalten:
\begin{equation}
  \int^1_{0} \frac{1}{\sqrt{\pi}}\exp^{-\frac{1}{u^2}}/u^2 du
\end{equation}

Die Gesuchten Integrale ergeben sich durch aufsummieren, der richtigen Teilintegrale.
Die Ergebnisse sind in nachfolgender Tabelle aufgelistet.

\begin{tabular}[h]{lS[table-format=1.6(1)]S[table-format=1.2e-1]}
  Intervall     & {Mone-Carlo} & {Simpson} \\
  {[0,1]        }&  0.421343(4) & 0.42135   \\
  {[0,1.161]    }&  0.449993(5) & 0.450002  \\
  {[1,$\infty$]   }&  0.078647(3) & 0.0786496 \\
  {[$-\infty,T_1$]}&  0.078657(3) & 0.0786496 \\
  {[$-\infty,T_2$]}&  0.949984(7) & 0.950002  \\
  {[$-\infty,T_3$]}&  0.999981(9) & 1         \\
\end{tabular}


\end{document}

